---
title: "Tennis"
draft: false
date: "2021-07-05"

---
## À propos de ce kata

L'objectif de ce kata est d'implémenter le système de score du tennis.

Les règles sont les suivantes:

1. Durant 1 jeu, le serveur ou le receveur peuvent avoir 0, 15, 30 ou 40 pour respectivement 0, 1, 2 ou 3 points de marqués.
2. Lorsque les deux joueurs ont marqué trois points (40 - 40) le score est allor noté "égalité". Celui qui marque le point suivant obtient un "avantage"
1. Pour remporter le jeu, un joueur qui a l'avantage doit marquer un autre point. 
1. Si c'est le joueur qui n'a pas l'avantage qui marque le point suivant, on revient à "égalité", et ainsi de suite jusqu'à ce que l'un des deux joueurs remporte le jeu.

Plus de détail sur la page [Wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Tennis#R%C3%A8gles)

## Examples de solutions

La [version anglaise](/kata/Tennis/) pointe vers divers solutions de ce kata


